大學讀會計只係浪費自己時間, 反正有手有腳都請

自以為讀會計=專科既人返到屋企對住塊鏡有冇笑?

仲有堆讀完 accounting 就以為自己識投資既裸泳選手

真

堅

堅，呢科幾時讀都得，超易入行

大學有好多值得讀既科, 唔好浪費時間係會計

我冇讀過

但大大本書？
以前識啲人都話難

讀econ好唔好

其實幾好

econ 出黎有咩做?

會計

好 但好難讀 又多好深嘅數 又好多graph要畫

咁又唔係既 起碼肯定有飯食 唔使乞食
30幾分做醫生 20尾讀5寶nursing 咁都要有d科俾20頭嘅人讀架 工程/會計嘅target咪就係Lee堆人 會計起碼易讀 我諗人諗出嚟嘅system點都易過渾然天成嘅人體結構嘅
仲有連登成日喺度吹奏nursing 其實係唔係個個人有手有腳就做到一個合格嘅nurse呢？揀科之前自己衡量興趣出路，條路自己揀，趴街唔好喊

嗰班人低能啫

金融、經濟分析、政策分析、NPO、銀行⋯⋯

只要工作內容會用到計量（相關、因果等等）同optimisation，econ都可以做

自以為讀Data Science=專科既人返到屋企對住塊鏡有冇笑?

嗰d 唔係QF做架咩

真心大學讀完文科 果陣氣質其他科係扮唔到 商科無gbus個level果啲 真係幾時去進修都得

會計易讀

學嘢方面我覺得讀得幾輕鬆wor 係d中英文 business吹水科唔係咁掂

睇同乜比 同engine nursing 一定會計易 同普通吹水bba 比咪難啲

已經出嚟做梗研究

學術界嘅Econ 就係做causal inference同optimisation undergrad econ 同dse econ不倫不類。大家都對econ一知半解

論錢途 會計未必差過engine nursing 性價比都算高

不過要讀上去先有用
Econ 係 Operation research 同埋 panel data analysis, time series analysis 有好多用
雖然唔止 econ 係呢方面有 contribution, 但 econ 係最 directly 連接去 applications

data science = 專科真係笑我個嘴

例如social science,文科

Nursing engine 係外國阿豬阿狗都入得
Business 個分仲要高過nursing engine 唔少

Audit 贏曬engine 喎
同nursing 比都係輸開頭幾年only

識讀緊係讀science

難入就代表難讀？

Agree

Undergrad econ淨係可以就住一個shock嚟吹。同過唔少同行傾過undergrad教育嘅問題，佢哋覺得undergrad主要培養佢哋嘅economic intuition

但係我覺得起碼要教下DGE model、DID、RDD等等嘅技巧。雖然話呢啲技巧偏research，但我個人認為econ students最大嘅價值就係analysis

你讀下會計金融先再講啦

垃圾科考唔到qp=廢人
屌你老母mc on撚9

你讀下nursing engine 先再講啦

Nursing easy 係外國
個個都grad到好少肥佬

會計 - 俾電腦取代，搵隻狗都識打數入電腦
經濟 - 做乞兒，不停學唔同 Model 最後又係自圓其說
語文 - 俾電腦取代，做下教師乞食
科學 - 一將功成萬骨枯，無人睇中就下世
工程 - 一日政府好大喜功都有得吸下氣
心理 - 俾電腦大量取代，最後變咗揸 Lift 跟程式解讀
醫科 - 俾電腦取代，大數據後準過人睇同醫
財政 - 俾電腦取代，做下 Sale 有個大學牌頭
數學 - 讀完出嚟俾人研究點解大腦會有咁既選擇
性別 - 光明正大搶錢，識得玩重可以萬人景仰
政治 - 根正苗紅以外都係讀完做戇鳩仔俾共產黨玩
民俗 - 做神棍呃人搵到兩餐

好過讀文科

點入呀？big4 易入？

現實就係big4入面有一堆唔係讀acct既人
上個conversion course就同acct maj既一齊做auditor

都啱嘅，但我覺得可以多返啲 stat/maths course 比 econ student，依家個設計特別港大嗰個 background 有點弱，要靠自己 take elective ，但去同數佬一齊 take 會炒 GPA

認真 big4 樹大含大都請

會計係香港個個都grad 到 好少肥佬
反而大把人讀nursing 讀到quitu

人哋可能好top呢

屌你老味出黎做會計 唔使讀過會計既都做到 得啖笑
Big 4 成堆文科

窮酸氣質
利申文科仔

俾wkf勸退了

個個都話Big 4請嘅都唔係讀會計，咁真正讀會計嘅走咗去做咩？定其實大學冇讀會計對於入Big 4有着數

我又唔覺會計狗會吹自己識投資，樓主你會唔會諗多左

利申：會計是生活，數學係人生！

傻啦 酒管都係

nursing 難過會計？調轉考，我考 nursing 試 佢地去考 QP, 定大家以為讀完個 degree 就等於有會計專業？

你講入數定出盤見得人嘅數先！
定你班友將簿記當會計

入數 唔使講
就算audit 都成班文科友啦

文科友有問題？
成班 law 友咪又文科友！

咁咪證明大學讀會計只係派費時間

樓豬ug econ去外國讀data science洗底咪又係阿豬阿狗都請

點會浪費時間你讀完個會計Degree係可以豁免一d專業試嘅topic唔洗考，假設一個文科畢業，一個會計畢業，你文科畢業想做會計又要由頭讀個個coversion program，又要比人哋考多啲試，咁唔叫浪費時間？

it狗：

Ibanker

20尾讀nursing

ai 講咩OU 東華明愛驚俾人話垃圾

成班以偏概全
事實上big4大部分都係acct major 但就搵果幾個non-business既人黎講

哦，但我唔係讀 data science ，唔知你講緊who

事實上 big4 大部份唔係 acct major 但搵幾個 acct 黎講

pinned 講得好

咁科大會計畢業，A LEVEL 3條A，會考29分。畢業之後去妖才證券做CS，月入10k （10年前）

屌你扮到真係知咁conversion course有degree就讀得 仲要讀兩個幾月架炸 非acct maj就係一grad 6-8月上完就9月同班acct maj既一齊返同一份工考同一個試

你up緊乜嘢我幾時話conversion course唔係個個讀得依家係有人話大學讀acct哂時間，咁你非acct grad係咪要比acct grad哂多幾個月讀個conversion program仲有無錯係考同一個試，但acct grad嘅因為有啲topic佢哋已經讀咗，所以係個試度係自動豁免唔洗考個d topic，而非acct grad嘅咪又要係個試度用多啲時間讀多幾個topic囉

讀conversion得幾個月,人地acct讀成4年，點都勁過你喇下,qp合格率又會高啲

點都勁過你，忍唔住笑咗

讀acct點都好過乞食科
沒錯 乞食科上個course都可以做acct
但點解要額外用多啲時間
唔好話咩 幾個月代替四年
乞食科嗰四年更加冇用
所以先要去做acct

其實有手有腳就做到nurse 大把讀唔成書都去讀護校/學院nurse

take 咗幾班math , 知自己唔係econometrics 料, 就學多d econ policy

收嗲喇23破產
你同一樣垃圾big 4 狗咋
遲下入EG / FS 中資, 我就恭喜你, 仲會請你飲咖啡 。好心你就報多幾份工 轉hkex hsbc ubs hase mt la, 走黎fs 我一定唔會俾你準時走呀你咁on 9

Theory/Policy analysis 好睇邊啲 course 啱自己興趣

舉個例 4 年讀新 language 長遠實用性會比 acct 大, 4 年讀 BBA 個 grade 會比 acct 靚, 4 年讀 econ 個人會比 acct 有 logic, 4 年讀 social science 會比 acct 對政治了解更多

4 年時間投資落 acct 到係浪費時間

睇有無能力 。我都mastee econ 咗，都係policy 有興趣過theory proof , 一黎proof 有d 難，同我apply 唔到個linkage to real world 個下辛苦

係呀係呀
如果我rp你俾唔俾我早走啊咁撚臭串

你點撚樣RP 唔洗做
RP 就早走得？你估你會掂得返你親戚/ 一定係你嗰位partner 隻job 咩，independence你都過唔到呀，你未入黎就收聲喇

真係個個post 見你水鳩人黎audit , 人地入都唔會吹奏, 做人沉實d . 你咁高調遲早入黎俾同batch 人歧視你架咋

到時呢啲嘢partner俾面partner啦
仲有我好撚驚要OT呀屌你老母
Anyway你撞到我先算啦我都未諗好入邊間同乜嘢unit

咁你就收嗲，報下mt . 未入黎前仲有幾個月有彎轉，big 4 都吹奏，醒未呀？
partner 俾面partner , 咪傻喇, bribery ?signing 嗰班partner 點會識你邊位 ? 同你岀聲嗰下俾到人知你RP，人地已經覺得你kam

總之你唔使擔心我要OT啦

你自願OT 仲好 咁乖仔 抵做狗

做唔晒啲嘢就要做㗎啦
又唔係成年都要OT
辛苦少少又有乜所謂
依家我日日兩三點收工又如何

你自己中意 唔代表其他人想
要做就做你嘅事 ，靜靜地未算，岀黎吹奏，之後仲要覺得自己好有value 。 喂大佬呀，澳洲grad + 做big 4 真係沉實一世未算， 個醜字仲未寫夠咩

邊忽醜
呀係喎所有澳洲大學都係野雞呀嘛得啦
我有其他mt offer (p&g)又同你講咩
得閒去mt/gtpost搵吓我蹤影先啦

講到好似你肯刷就有

中學冇讀m1/m2
大學讀垃圾吹水科
想自己識多啲econ嘅野
可以點入手

廢話咁讀醫夠比讀acct更有醫學常識；讀文科比讀acct更有文學修養；讀law夠比讀acct識更多法律大部分人讀得acct都係諗住第時做呢行，咁點解唔早啲讀學多啲有關acct嘅嘢？試問會唔會有人on9到將來想做accountant但走去讀nursing? 咁年中當然有唔少人個分淨係得acct可以揀，但係個分都低到咁，讀acct總好過讀其他乞食科啦

讀多啲都冇實際作用，做嘢 accounting 同讀書 accounting 兩回事，用 4 年時間讀埋黎啲冇作用嘅嘢為乜。唔洗舉埋啲低汁例子spin 走個論點

浪費時間係事實，打好個底對工作其實冇乜幫助，conversion program 仲實際，完

香港讀商科唔係個分數都要唔差先至入到咩

一半同意樓主，我都係非三大19文科入過水記FS做過幾年
但入到都有少少運氣成份加上自己都努力過，所以非BBA都唔係話真係想入就入到
而QP都係9考都pass我MA MD基本上乜都唔識都一take pass（唔會expect上完幾堂19 revision class會識好多，咁勁都唔做big4啦），有account底考一定舒服啲，但大學讀4年啲theory做野係咪真係咁有用我就冇comment喇

p.s.conversion兩三個月hae讀包埋考嗰啲樓上話咩要考多人幾科嗰啲19試啦唔溫都唔會肥你conversion根本

而家我都唔明點解外國都係廢柴冇料先讀嘅nursing 都可以喺香港先廿尾先讀得

咁唔通language、logic同政治了解對acct份工有實際作用？你有讀過acct同做過acct？你又知acct讀嘅嘢對實際工作冇用

我就係做過同讀過 accounting related 既工
既然冇實際作用揀其他科咪有多啲得著囉

身邊好多 case 都 conversion 啦, 唔見讀會計出身既有明顯優勢 (同一 batch), 講真理得咩 background 都係咁捱

咁你應該明揀得會計讀個分都唔會高得去邊如果冇讀理科真係得返d乞食科可以揀，我相信乞食科嘅得著唔會多得過讀會計掛

咁就得喇，有mt 唔洗再吹奏迫科，上面有講點解

因為份工痴住政府開支

Sor 上年reject 咗
我真心唔明點解你要係都睇低自己嗰行

張五常

做張五常

根本呢行就憎多粥少，惡做

巴打好波

因為真係好多行業岀過好過呢度，你話轉工，但轉黎轉去都Account , Internal Audit , 分別不大

Deal, valuation, compliance, kyc, ipo vetting(HKEX) and more

前題係fs

唔知咪亂講，公立醫院比私院人工低勁多，香港護士值的人工本身已經遠高於公院出的。

讀幾個月叫晒多d時間人地用3個月攞到你用4年攞返黎既資格啊 仲讀多好多你唔識既major既野啊
你未撚考過就收皮啦根本有一半野都係由頭學過 大學咪比個case你叫你拎晒d數字砌砌砌 qp半份卷數字都冇叫你解釋accounting treatment炸用多d時間讀？你唔係以為acct maj唔係照上堂照做past paper嘛

會唔會係你間大學廢咋3個月conversion program 識到嘅嘢仲多過acct major，咁班acct major grad嘅咪屎都冇得食

唔夠人講就想屈人讀垃圾大學兒登仔真係有樣睇同d仲讀緊書既人講野真係辛苦 個眼光窄到仲鬥緊大學
自己又唔識又冇試過 聽人講兩句就扮專家 諗起將來下面係你呢d on9真係頭都大埋

真, 都冇正面駁過就不斷 spin

唔夠人講就人身攻擊間間大學嘅教學質素都唔一樣，你冇讀過其他學校就唔好話其他學校教嘅嘢都一樣咁廢仲有我只係講返入學個時d professor 講過嘅嘢，呢啲嘢我諗就算係Year 1都知，我唔明我邊度係扮緊專家，定係你間學校連呢啲嘢都冇講到？ 扮到自己咩都知咁，但睇你留言唔覺你有料得去邊

幾時有spin過會計入行個門檻係真係低，咩人都可以做。但我個結論就係大學揀得會計嚟讀一係就真係想第時入行，一係就唔夠分被迫揀，假如第時想入行做會計請問唔讀會計可以讀d咩，如果夠分讀Qfin Gbus我仲洗鬼揀會計嚟讀咩？

對於醒目仔女係啱，讀完其他major 入big4 可能仲幫到做野。

會計major唯一優勢可能係考試考快啲囉，但其實又唔存在好明顯分野。

不過我都畢業左十幾年可能out 哂了

補幾句，多年黎我真心佩服的auditor 都唔係會計畢業

以前公司second左個大陸同事黎做幾個月野，佢本身大學讀政治系，畢業果年閉關幾個月就考左cicpa

響天才面前，會計只係普通common sense

一早話你聽人講兩句扮專家 仲要厚面皮到話professor咁同你講 學校有冇講到話你係細路你真係直認不諱個到好笑 嘩屌咁咪可信好多真係人唔笑狗都吠
教咩撚野學質素唔同我地講緊內容唔同側重點唔同啊 自己未考過就摺埋聽下人講 又唔係fake鳩你

拿 我讀過既嘢你叫我解釋accounting treatment我係解釋到既 如果你認為大學讀會計真係就咁砌數字操paper 咁你可以收收檔先
係人都知大學易合格架啦 你唔好攞拎C嗰個出嚟講 話佢大學acct乜都唔識淨係識砌數字操paper chok 到合格...睇你有幾認真對待學問架姐
利申：兩科intermediate accounting A range

真心問
大學會計同conversion course除左考少幾份卷有咩分別
利申acct major year 1

啲知識係易明既
所以冇錯阿豬阿狗都讀得
但係考專業資格唔易
出到黎做啲野又唔係真係咁易
認真做既 好撚多野諗

同埋business科
科科個個星期present
但係淨係final都分分鐘佔 5成 7成
都幾chur下

你又讀咩大學呀

大學課程將d野簡化左好多 好多數字都直接比埋你或者直接話你聽個個係lease係provision 但點解係呢個amount點解係lease唔係sale係provision唔係liability 佢冇解釋亦冇要求你解釋 但到qp既時候就所有野都要由第一步做起
我大學acct course夠a range 但同qp讀既側重點根本就唔同 所以話知你大學曉飛都係要重新學過

下你讀既時候無理過d解釋咩 我地有教wor 都係嗰句啦 睇你有幾認真對待姐 我溫書有嘢唔明我真係直接搵條standard嚟睇 我唔敢講我識得好多 你考曬試你一定勁我好多 但我覺得我對待學問既態度認真過你

上面個聽人講既名牌大學生冇講錯既一樣野就係你係易明過人既 但人地用多少少時間就追返晒所以唯有好不幸咁話你聽 冇不過acct maj最好就係唔洗present唔洗做project 所以你可以比心機d讀書 有靚grade唔洗做audit狗

前途嚟講無分別 條條大路通羅馬 只不過係考得無咁痛苦

永遠踏出第一步去追係難既 易明過人lee樣嘢我都好認同 至於做唔做audit狗。。自己衡量啦 有人覺得痛苦有人no comment我唔會講叫你唔好做但都唔會慫恿你去做

咁我呢d為考試而讀書既唔洗理呢d既 professor教都教唔切根本冇時間講咁detail你勤力到直接去睇standard咁你勁過我地呢d純粹碌過個試既添但你呢d擺明exceptional case啦 要講個major本身課程比到咩你我就真係唔覺囉

我愈嚟愈覺得自己係個癲佬

你既學習態度唔應該做audit狗you deserve better

事實讀會計的確係曬時間 因為讀既同做既都唔同
全盤數個類你一定係做過你先知邊粒數去邊到
冇讀過會計既 只可以做好基本既入數操作 永遠都只係做到入數個part 其後粒數去左邊 就交返比真係讀過會計既人做
某程度上 你只求萬幾蚊 入一世數 會計真係唔洗讀
但如果想係會計路上發展 隨左考牌外 讀過先知咩黎
外行人只會覺得會計只係入下機就算數既數學工
真正做過就知邏輯思維唔清晰 冇讀過 要完全由0去pick up係一件好痛苦既事
讀過既人 可以係會計困難上搵到方向去解決 冇讀過既人 只可以不斷copy and paste前人做既野 一問返你點解要咁做 已經啞左
所謂有手有腳都請 係只係想搵堆人幫手做重複入機既工序 因為唔洗有會計知識都做到 所以有個假象話比人聽 有手有腳都做到會計

No offence不過想講嘅係你哋professor冇講唔代表人哋professor冇講，你哋professor教得唔detail唔代表人哋professor教得唔detail唔好下下以自己為準則，覺得人哋同自己唔同人哋就係exceptional case

讀既你想講MAJOR定CONVERSION COURSE呀?

其實你未讀到真係冇得好講 你到時就會知我講緊咩 我同你地講得就唔會係我自己一個咁諗 一齊考既人都覺既話就應該唔係某d professor既問題我以前都有諗過acct咪又係個d唔明d人吹到咁大做乜9 但passing rate得20-40%唔係冇原因既

I met a HKU stat first class UG student who know nothing about Causal Inference (e.g. matching), panel data model, robust standard error, etc. Can they learn all these from stat/math UG courses?

真，不過我覺得都係嗰句
天道酬勤

我講緊 statistics/maths foundation 知識唔夠，你 list 曬 causal inference 然後打飛機 learn all these 做乜, off 曬 topic

原來上次柒完混淆 discounted cash flow 同 intrinsic value, Generalized method of moment 同 Gaussian mixture model 仲未夠 仲要柒多鑊? mphil 學生都咁好戰呀

laugh jor

大家唔好爭，除左醫科，法律，global business, 其他都係垃圾

in the previous post, you clearly misunderstood DCF model, incorrectly pointed out that DCF model does not evaluate the intrinsic value of the firm.

Panel data model, robust standard error is not related to Causal Inference. Obviously, you dun know what is Causal Inference

He is helping me conduct research, but he did not study all these before, that is what he told me.

what i want to say is that UG students may not be able to learn Causal Inference, panel data model, robust standard error in UG math/stat course, but they are all covered in UG econometrics courses. Those techniques are very useful in conducting empirical research or analysis.

misunderstood 係你, 睇黎你冇了解過咩係 intrinsic value (包括我解說個一大篇), 到事後依家都冇 google 真係好可悲
我唔係 causal inference expert, 唔覆你嗰句係因為你拋 terms spin 去第二啲 topic 係冇乜意思, 仲話自己 conduct research 真係唔知醜 Robust standard error 都拎黎講證明咗你冇知, 連 matrix 同 asymptotic theory 都冇讀何談 sandwich estimator? 何談 robust var-cov matrix? 你咁中意出風頭但每個 technique 都一知半解都幾好笑. 我講緊 maths 同 stat background 係 econ 既重要性, 你走去 spin 左 spin 右, 得啖笑

我就唔會就住自己冇乜興趣研究既 topic 好似你侃侃而談, 最後連 DCF method estimate 個數同 intrinsic value 既關係都傻傻搞不清

今次我認同樓主
真係大學讀IT 之後再讀CONVERSION PROGRAM仲吃香

利申：中四開始讀ACCT

sdvsvsdav ching 你真係幾好笑, 讀咁多書都 skip 曬 background knowledge 然後齋背再拋 terms, 呢個就係你所謂 research ability?

最撚好笑係 intrinsic value 呢個概念係 finance 既比較哲學既一部份, 冇一個公認既答案. 你咁叻幫 never ending debate 落埋 conclusion ? 萬年 RA

我就唔信 maths & stat 係 longitudinal data analysis 冇作用啦, 你個所謂 assistant 唔識個 concept 唔代表佢 pick up 唔到, ug 唔一定要 cover 曬成個 topic 先算有用. 最重要係有 foundation 知識, 冇基礎講乜都假. Do they learn all these 真係得啖笑, 想用啲咁弱既理據去反駁 maths & stat 既重要性

"misunderstood 係你, 睇黎你冇了解過咩係 intrinsic value (包括我解說個一大篇), 到事後依家都冇 google 真係好可悲"
Any textbook in finance/account/valuation will tell you DCF is evaluating the intrinsic value, instead of actual price.

"Robust standard error 都拎黎講證明咗你冇知, 連 matrix 同 asymptotic theory 都冇讀何談 sandwich estimator? 何談 robust var-cov matrix?"
你咁中意出風頭但每個 technique 都一知半解都幾好笑."
The derivation of White estimator (one of the robust standard errors) is PG level, I dun think UG stat student can completely understand it as well...except outstanding UG students

I learn the details of it from this book:

Face the truth man
DCF model is evaluating intrinsic value, all know.

1. panel data model in Econometrics is a special case of linear mixed model in statistics.

3. "最重要係有 foundation 知識, 冇基礎講乜都假". Agree, but you need to know how to apply it.

All know? 上次講到曬口水估唔到仲咁硬頸，除咗笑柒你 finance 一知半解都唔知講乜好

textbook 都拎黎講 睇 paper 都大把人對 intrinsic value 同 discounted cash flow 有唔睇法同定義，你只係 by convention 去 9up 從來冇論證，連用緊邊隻 intrinsic value definition 都冇講，我提過你好多次，少柒

又 spin 去識 derive ，一個識 matrix algebra 嘅 ug 去理解 sandwich estimator 至少識 multivariable case 係點 ，我就真係唔明你句 learn all these 講緊乜，完全文不對題

屌你啦, 香港有撚咁多位俾你做研究, 唔最top個班根本唔使諗, 其他咪做返sales

又開始拋一啲同討論主題無關嘅論點啦，我就冇對 longitudinal data analysis 有咩深入研究，不過睇落黎你似乎連 Linear mixed model, Panel data model 同 longitudinal data analysis 2 者關係都未搞清，以為係唔同嘅嘢，得啖笑

再次篤爆咗呢位一知半解嘅 *researcher* 上連登刷存在感諗住扮專家

2021年仲講緊係香港做嘢economist都可以申請澳洲技術移民啦

最top果班當然可以入think tank做research。但其實讀PhD/Mphil嘅期間已經有唔少做research assistant 嘅機會，phd肯報就有offer

我個friend讀八大accounting講到自己將來一定會有年薪過百萬
想知其實係唔係真係佢講到咁易

economist 好似 2019定 2020年新加落去

For this "1. panel data model in Econometrics is a special case of linear mixed model in statistics.",
please read p.774 of

係見到都扯扯地

睇太多 OU BBA Charles Yeung 啲文

Quote 少嘅 off topic 嘅嘢，我唔係做呢個 field 或者比一個冇讀 stat 嘅 ug econ student 睇

check 下仲有咩國家包 economist 先

"睇 paper 都大把人對 intrinsic value 同 discounted cash flow 有唔睇法同定義" which paper?

"只係 by convention 去 9up 從來冇論證，連用緊邊隻 intrinsic value definition 都冇講"
In the previous post, I have already recommended several books/papers.

"又 spin 去識 derive ，一個識 matrix algebra 嘅 ug 去理解 sandwich estimator 至少識 multivariable case 係點"
a very famous paper (over 10,000 citation) about choosing the "correct" standard errors or methods in panel data analysis, the author did not use any sort of matrix algebra in the derivation. His point is clear and easy-to-understand though.

If he had studied linear mixed model (LMM) in his UG study, he may pick up the concept in panel data modelling quickly. However, he did not take a course covering LMM.

Even a student knowing nothing about matrix algebra, I think he/she can still get the point / understand the derivation in Petersen... Matrix algebra can help simplify thing, but it is not necessary for students to understand the concept, at least in this case.

廿年前讀應該得既
而家就半百萬啦

半百萬可能都未必有